\beginsong{C'è un re}[by={A. Daolio -- G. Carletti -- O. Veroli}]

\beginverse*
\nolyrics \meter{2}{4}
\[E- | E- | D | E-] \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[E-]Mentre il fucile urla \[D]fuoco tutto il \[E-]giorno
\[E-]volano avvol\[G]toi nel \[D]cielo blu at\[G]torno,
a\[C]vanza il batta\[A-]glione, brilla il \[D]ferro e l'ot\[G]tone,
e \[E-]cadono sull'\[C]erba mille \[D]bravi citta\[E-]dini.
\endverse

\beginchorus
C'è un \[E-]re, c'è un re
\[D]che non vuol ve\[E-]dere,
c'è un \[G]re, c'è un re
\[D]che non vuol sa\[E-]pere.
\endchorus

\beginverse*
\nolyrics
\[E- | E- | D | E-] \rep{2}
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Mentre il cannone lancia lampi nel cielo,
rullano tamburi incalzano zampogne,
insieme nella polvere, sangue e sudore,
e cadono sull'erba mille bravi contadini.
\endverse

\beginverse
C'è un re che dorme rapito dalle rose,
non si sveglia nemmeno
quando madri silenziose
unite nel dolore a giovani spose,
gli mostrano un anello
con inciso sopra un nome.
\endverse

\beginchorus
C'è un re, c'è un re,
che non scende dal trono,
c'è un re, c'è un re
che non fa nessun dono.
\endchorus
\beginchorus
C'è un re, c'è un re
che non scende dal trono,
c'è un re, c'è un re
che non fa l'ultimo dono.
\endchorus

\endsong
